計劃進修PhD/Research討論區 (6)

Post 1:

Post 2:

Post 3:

Post 4:

Post 5:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

轉下眼就爆左post

何苦呢, 其實只要你show到passion同有人肯收你無咩問題ge

Btw google doc 有幾個no namer, 重要識而到既巴打 好不安

如果undergrad成績夠好可以試下直接報phd識人29歲先讀

29歲讀都好後生

我想28前讀完

居然開到六
留個名先

我嗰科如果係出 field嘅話應該難啲有撞題目嘅麻煩

文科好似有D難度

如果我黎緊讀多個master
之後再讀4年phd
讀完都係岩岩28左右
而家22

文科jj表示成日聽到你哋咁講，搞到好驚

新post留名

潛咗陣水做assignment咁又爆咗個post

識我

留名

我28先master

40幾先讀完PhD都有啦

Google doc有個comment問who are you

我希望唔會

仲以為佢係cdrom

睇番個list, 都好平均下 ，econ math psy eng brabrabra

未有design, archit, business煩巴打

有個親戚係土砲design phd 不過唔熟唔知佢做乜

文科jj係少數

其實你哋諗research interest嘅時候，係睇搵工考慮多，定係個人興趣多？如果平衡嘅話，係點搵平衡？

之前有個dept嘅final year師兄話為咗搵工考慮打算做neuro嗰類嘢 其實佢都啱嘅呢方面，但係我始終就對neuro唔算好大興趣

USA

between，見到我嗰科某個名人嘅fb status，對佢真係好失望

不嬲覺得佢近年學術成就冇乜，淨係專注做網絡紅人，周圍賺錢，但係無諗過佢竟然會開post晒自己學術有幾唔嚴謹，無原則要遵守，吹得掂就得，仲鼓勵年輕一代學佢。學者嗰種科學精神、求真精神呢？

最好笑佢又覺得讀呢科要讀theoretical，睇唔起computational 老實講，computational有precision recall可以準確measure到佢嘅algorithm掂唔掂，theoretical就冇咁容易睇出你果account會唔會overgenerate或者undergenerate，莫非佢就係鍾意咁？

喺搵到食既野入面搵自己最有興趣既黎做

特登走去佢fb睇下 佢個on9 status無非想講支持含撚投品客 條友係鬼做研究嘅咩,而家上埋財經版教人炒樓炒舖

係咪曲線?

我諗起李天命

得閒上下節目冇問題既,但係紅起左之後就開始成日語無倫次
反而湯博士繼續實行真正科普教育

某成日抽水既人都係咁

打住教育名號搞content farm

湯博士都係左膠味 不過冇咁特登上位 同埋本身cu裡面都算出名？

上面果個本身無乜感覺

Same

有冇物理撚

人一出名就會變，湯博都唔例外

魚蛋果期好左膠 之後普普通通啦

其實大家敢唔敢同老細傾呢d

唔關政治事，係出左名之後有d少少飄飄然、唔識人啦既感覺

咁緊係唔會同老細傾呢d，出身、階級、處境都唔同，講黎有點晒氣

搵到食一定係前題 要上左位，先有能力做比較冷門既topic

文科jj

UG某教授上堂果時：
做研究最緊要係咩？向住有錢既地方衝埋去

no grant no talk

1. 如果將來想讀係要搵返相關既工？。。 但相關既工又無料讀。。。
2. 係咪只可以讀同undergrad相關既工？
3. undergrad得second up係咪無可能？

2nd up都夠升msc ma,
mphil就要睇你係咩科

搵工既唔建議讀mphil PhD, opportunity cost大好多，除非你係美帝，做既野需要相應education, eg silicon valley個堆

物理撚

認命轉左field既前物理撚

會同老闆傾 佢之前去過香港教過一陣書 好熟香港新聞

我都係
不過轉field 唔係咩壞事

講起都幾灰 之前去歐洲 人地日日睇香港新聞 仲問我地點睇

physics轉field真係好閒 有d讀到phd physics都轉啦

係象牙塔果堆係會左膠D, 特別係老果批, 無得怪佢地

我識果班反而好黃絲

好多都反政府既,不過通常學者都會以理性自居架嘛,所以...

學校有唔少econ人都係physics轉去

唔係點會咁多人玩撚猿

因為勇武會影響社會穩定, 港獨埋隨時打爛埋鐵飯碗

無產階級同資本階級既分別

離地都好正常 個個d仔女又入曬名校/國際學校..

大家快d去外國讀書走人 加油

早排聽到有個大陸prof問DBS好唔好

美帝都cut fund 成班人回流 走得去邊?

我諗住去澳洲,德國或者新加坡 未必最top,但係保證生活質素先

澳洲加拿大歐洲singapore 總之死都唔番去

淋病贏左了

再唔岩咪南韓南美紐西蘭東南亞

讀完之後,唔好撈學術界

台灣

台灣除左女，要忍受低收入，難食既食物，不了

拎住個phd其實去做HR, R&D, consulting都唔錯，不過前提係一定要有相關exp

好過失業

Econ輕鬆入consulting 唔駛經驗

HR唔需要咁叻
望下周小姐

拎住phd點解會做hr

無論做學術定industry都好，都係呃下飯食姐，其實不用分得那麼細

hr assist head / asso head
都有錢途架 ，仲有獵頭公司，hr 顧問呢 ，識計數/ psycho / buss就得

Hr計乜數 計budget d加減數

hr本身就好多數要計
好多ratios, 好多同employees有關既野都要quantify 唔止budget

基本上讀math/econ/psycho/stat都適合去做

即係除左加減 仲要乘除

都唔駛integration

decision tree
SEM
data mining等等都有既

走得就走啦

大家係走佬呢個話題上 家中兩老點睇

叫我快d走

係真唔係，唔信班hr做到咁深

我老豆就大中華膠 老母好小女人 唔會想走

屋企得我一粒仔

雖然就算grad左 樓都有得租近親 但係都好想走

係，叫做活得去先

大公司果啲先會有
咁又唔好睇死hr, 真係上階果啲可以玩到好勁
但好多公司啲hr根本呃飯食

勁果d多數outsource俾head hunter做

對hr呢行好深成見，因為周綺萍條臭西

係,淨識批評壓價

果啲根本呃飯食
真正既hr唔止係recruitment
好多野要做，例如幫公司如何cost effective, 員工maintain satisfaction, 預防埋沒人才同冗員，獎罰有度等等

所以堆satisfaction既studies對HR人完全無用

I/O psy都好多會去做hr

可惜更多ge係班不知所謂ge人係度自稱hr, 點知原來淨係識做recruitment
就好似明明做sales, 就話自己做marketing一樣

係 所以香港個d算啦

話讀完PhD再睇下點
說服緊成家移民去美

如果想移民，academic真係一條唔錯路線

都要夠post-doc位或者公司請你做先得

冇錢既話都係要靠技術移民架啦

Academic 本身講緊 phd or above，讀到呢到已經無國界，想留係香港都唔得學術界field太窄，好多research都係得某某國家先有

可惜我嗰field係美國會係要Q Clearance先做到Postdoc

er我嗰科就...neuro嗰啲比較高成本之外，其他都唔係話要好多funding先做到嘅 有機票、錄音機、電腦之類就做到research

當然最賺得錢嘅subfield就一定會係computational，而我都打算係呢方面發展，不過我又唔太有興趣做好applied，可以比你入到tech firm個隻 始終我有興趣嘅係用computational嘅方式去做science而唔係engineering，所以我會偏向做typology，computational phylogenetics嗰類 （當中嘅data mining，ML嗰類技巧或者應該出返industry都有機會啱洗？）

大家點睇

agger 其實我覺得呢科一般大眾冇乜認識，有populariser係好事，但係佢係呢方面完全唔合格，佢講埋晒啲嘢純粹係為賺錢而唔係宣揚學術

between巴打咩field?

如果係冷門但有機會有transferrable skill出返academia呢？

香港一係有大靠山一係top 10, 好難入返

反正心已決
邊個當選都唔會番

老左有d地位先可以番唻

唔返啦, 有左江湖地位掛個名收錢算啦

睇返咁多位前輩既意見

真心覺得undergrad讀maths/computer science真係冇走雞

如果出到去就係, 留係香港就等食屎

CS都算幾易出,個個國家都要人

Phy都幾好，versatility同math/cs有力一戰，前提係搵到grad school想讀咩

material個D可以做半導體,modelling可以做fin tech,biophysics可以做biotech
我玩astronomy等乞食

咩sub field

high energy

有冇讀緊外國英文系master或者phd嘅巴絲打
想知下前景係點

好有興趣學下呢d野
有無咩書易入門
如果巴打寫下blog我會追

呢句嘢年中呃左幾多人入坑，物理都係....

法國讀cs勁易搵工

餓你唔死lo 所以我先唔想做p仔 又唔擅長

法國你識少少法文，工程嗰面都算易搵。起碼work visa都唔阻你先

如果你唔識就

真心，astrophy算係最乞食果堆

如果你係presentable, socialable嗰類就得，毒既話就真係等乞食

兩日冇上又有6頁

英文系master如果唔打算上英文系phd嘅話唔會有乜用，好似係

邊度夠文科乞食

叔叔做咩唔開心

見住一車車小朋友入火坑

視覺文化
等食屎

即係咩 data visualisation？

我topic係九龍城寨
做pop culture中九龍城寨嘅視覺意義同都市意識
終極食屎

同我細佬同field
佢做experimental high energy particle

即係咩dept嘅範疇？

文化研究同社會學都踩中

第一次喺呢個post發現個field仲冷門過我嘅人

Yeah
食屎之王仲唔係我

好彩我個field唔算太冷門, 雖然唔係熱門

巴打讀緊咩degree？

你個field好似同image processing有關，會唔會加入下pattern recognition嗰類元素？如果咁就應該會好啲嘅（我估）

讀緊master就叫情報學
Information studies
Phd想去美帝

係電影文化果d定係點 我唔多明個topic既meaning

電影漫畫動畫
九龍城寨不斷被引用下所產生嘅文化意義

即係information theory啲fd？

喺你身上真係學到好多我從來未聽過嘅discipline名

I see

即係要瘋狂睇？巴打好鐘意城寨？

因為我係日本讀
日本學術界好撚鍾意自己造d term出黎
而d term又好難翻譯

城寨其實好正
最正係拆左廿幾年，係文化上唔單止冇死到，仲愈黎愈有生命力
一開始一兩套動畫電影玩，到依家變左cultural icon

打算去美國讀 PhD，跟住留係美國做 industry 既巴絲要留意下呢幾年既畢業後留低工作既法律要求

如果你係美國畢業，可以先申請 OPT (Optional Practical Training) 俾你係美國合法工作，有效期 12 個月。STEM 學科 (Science, Technology, Engineering and Mathematics) 可以延長多 24 個月，即共 36 個月（有條件限制，但唔難 fulfill）

呢 12/36 個月內，你可以自由轉工，跳出跳入 academia/industry 都得，只要符合若干 total unemployment time limit 及工作性質要求就可以，完左 OPT 就一定要有（或搞緊）工作簽證，或者其他身份俾你留低係美國工先得（例如綠咭、入籍等）

講到呢度都好似未見到有問題？係呀，後面先黎料

現在美國每年有 85000 個新非學術界工作簽證（主要係 H-1B）俾外來人士，當中 20000 個係留俾 master degree or above，65000 個就任何人都申請得（非學術界無限制配額）
配額由每年 4 月 1 日 reset，一路有人申請就一路消耗配額，一旦用完晒，就要再等下一次 4 月 1 日再 reset 先有得申請
呢個工作簽證成功批核後，就會係呢一年 10 月 1 日生效

由 2013 年開始，申請人數多得好緊要，2013 至 2016 年連續四年都係 4 月首五個工作天內滿額。咁你可能會話，咁公司係 4 月 1 日遞表咪實得囉。無咁易啦。制度規定為左消除郵遞速度差別造成既唔公平，每年滿額當日及倒數四個工作日收到既申請要抽籤。換言之，由 2013 年起，每年所有申請人都要抽籤

2015 及 2016 年分別有約 233000 及 236000 份申請爭呢 20000 + 65000 個位。因為有 20000 個位係留左俾 master degree or above，所以中籤機會比 below master degree 大，實際數字唔知，但都唔係話九成咁高。undergrad 中籤機會唔夠 25%

抽中又點？抽唔中又點？如果抽中就恭喜你啦，因為你有工作簽證，唔再怕因為 OPT 到期而要離開美國。抽唔中？如果你係 STEM 學科出身，咪繼續以 OPT 身份工作先，明年再試。Non-STEM 又點？無架啦，12 個月 OPT 一完就要走，因為你無第二次機會抽 OPT（見註）

就算你係 STEM 出身，都只係得 3 次機會（36 個月 OPT 嘛）（見註）。有無人咁唔好彩抽 3 次都抽唔到？梗係有啦，不過機會唔大，小於 10% 啦

抽 H-1B 既人數呢幾年好火箭咁上升，今年 4 月 1 日又黎啦，4 月中就會知有幾多申請人，但斷估都只會有增無減。如果 Trump 真係出 order 打擊低價輸入印度勞工（主要為工程及機械方面人才），情況可能會好少少既

註：有人會係畢業前既 3 月尾搵定工，叫公司幫佢係 4 月抽 OPT 既，咁就會多一次機會，但咁樣要好多天時地利人和配合先得

有咩唔明再問啦

巴打有冇physics底?如果識小小qm同em已經可以直接睇paper唔識鳩睇到識
同埋巴打想知咩field,我而家observational 既話就通常都係technical既野多D,而particle physics就要識standard model.
而家我都係好似盲人摸象咁咋,未夠班寫blog
不過如果之後自己足夠有能力既話都想寫下文推廣下科學
等過幾個月去CERN同MPIA或者我寫篇科普遊記都好

無phy底應該睇咩先
有無書推薦我買唻得閒睇下

未到毒但係唔鍾意social
諗住撈唔掂就轉material

搵到呢個post 點睇
等我上下佢講個個online course
再買呢本睇下 An introduction to modern astrophysics

LHC? 我識幾個做experimental都係玩緊LHC

咁學術界係點

你本係好野
仲有Black Holes, White Dwarfs and Neutron Stars都唔錯
如果巴打完全冇phy底覺得太陌生 可以睇下Astronomy Today少好多equation,cover好多重要天文概念,係入門好選擇

其實日本既情報學係咩
我見到由social science 到cultrual studies 到machine learning 都有

係美國搵工一流
見工個陣好多人同我講：屌你有個Physic PhD 呢d野難唔到你
氣勢已經贏哂
另外Stat 搵工都好正

玩astronomy 可以去夾band
話唔定下一個Brian May 就係你

巴打你讀完phy最後轉左做咩

又可以寫小說 做下一個Carl Sagan

學術界簡單少少
你搵到工後，睇下學校幫唔幫你搞 H-1B 啦，唔搞就直接用你既 OPT。用晒你既 OPT 前就一定要搞 H-1B，無配額限制。

呢段期間用 OPT 同 H-1B 各有好處。如果用 OPT，就可以輕鬆轉工至 industry（先用 OPT，再係 4 月申請 H-1B，跟住 10 月開始用 non-academic H-1B）。如果用 academic H-1B，係現在既情況下轉出去 industry 難度極大（你要搵到公司肯 4 月幫你搞 non-academic H-1B，但你 10 月先可以幫佢打工）
如果用 H-1B，就無咁輕易轉出 industry，但亦表示你既 H-1B 生涯開始倒數。H-1B 有效期 3 年，可續期一次，又係 3 年。6 年後你一定要有綠咭或搞緊綠咭或其他身份先可以繼續做。咁呢，如果你做得好，去到差唔多既時候僱主就要迫住幫你搞綠咭。你早開始 H-1B，呢個搞綠咭既大限咪早少少到囉，咁你張綠咭咪又早少少到手囉。

Physics 同 Statistics 睇你做咩啦，有無 transferable skills 啦，有就易搵到 industry 工，無就難好多
如果你做既係 theory，無實戰基礎，industry 都唔知要你做乜

會唔會覺得外國人用城寨做作品時有種好cult既感覺

我就係想要有equation
學下呢d數分分鐘做econ都可以用下

呢到既econ人個個數都好勁
咁順便再推薦埋你To Measure the Sky

唔勁 所以先要學

係Silicon Valley 做modeling

Model d咩先

巴打好有心得 通常而個post既大家都係狗衝去academic, H-1B岩玩d

老老實實，唔好咁樂觀，academia個labour market

其實根本冇野唔係情報
整AI係情報工學，圖書館係情報管理
我做九龍城寨又係圖像情報
如果要類比的話
歐洲有一個新field叫media archaeology
佢地做緊新媒體/電子媒體下嘅人文現象
係文科field入面，兩者有交疊
我都係睇果邊d書

係，但你會feel到有文本規範
會令人一睇就知係九寨or香港

想問有無巴打熟construct validity & CFA
如果想知個scale既validity好唔好，應該睇邊個value架？

我熟，係因為我同唔少朋友親身經歷過呢個階段嘛
的確，呢幾年 academia 市道仲係好差，嚴冬未過呀
我跳出左 academia，講真，日子仲好過

唔知樓主記唔記得我
之前拗過LSE MSc Econ洗唔洗first hon既
咁我無 都差first hon幾遠下 但岩岩收到offer
好開心，報告返

我熟 你test緊咩validity

Congrats gpa係一個factor, 但其他方面出色都可以有個competitive profile

唔知下年angelina jolie重係唔係到教 巴打記得去齊唔同london u 既library, 就知lse d 電腦少到

我除左係math n econ double major算有d能力之外其他都好一般
多謝

都係要有部自己既電腦架啦
不過會去睇下

恭喜晒！

真心唔覺得嚴冬會過，根本係labour market/governance結構性問題

做得學術預左窮一世

如果你有咁既意志，係無問題既
不過根據現有情況，如果做緊 academia，拎左 academic H-1B 後極難轉返出 industry。我有朋友就係咁樣 lock 死左係學校

thanks bro

我只可以講，才能同興趣都係學術
出黎做過銀行，都好決心儲夠錢繼續讀
同好多ugrad直上master嘅人唔同
我經過左好多波折先走到今日呢步
已經認命

咁無問題啦！祝成功！

巴打既諗法似我 咁直接係自己有興趣既方向發展啦！

其實唔係冇問題
只係無視左啫

好奇問下你係日本邊間 識唔識日文/n幾?

有ff過去東大phd

唔想被起底
有冇telegram

但其實學界工作環境咁剝削，又要俾人焗做一堆唔太想做既project/admin野追指標，有無巴打發過夢讀PhD當學野同打底，讀完出去搵完大錢再全心做自己想做既研究，唔使再睇funding agency面色

講真，好多朋友都係讀左三四年後先發現呢種剝削情況，不過已經太遲……

有tg既 不過我比較想知日文要咩程度 我識人唔識日文照apply到
同埋唔識日文係咪唔洗去campus以外既地方

的確有聽過做完幾年ibank去做post doc

如果it可能唔識日文都ok
不過都係果句，係日本唔用日文讀，不如唔好讀

咁你係本身已經好熟日文先去?

其實唔exactly係窮，係待遇同結構唔合理：

當大學開始以quantifiable research output作為major assessment method，就有班人發現pay-wise，1 full prof. = 1.5 asst. prof. = 3-4 grad student

理論上，大家reseach output應該係差唔多。但又有班人發現，prof.負責主力出橋，grad sudent主力負責execution，比起原本由得grad student自己semi-independently做野，可以大大提升grad student出文效率，從而提升cost efficiency。

有呢套scheme後，大家都樂意「優化架構」，將部份原本拎黎請faculty既錢，調去請更多grad student（aka廉價勞工）。結果grad student唔單只training質素下降，而且學界labour market supply and demand更加失衡，but who cares？大學當局同教授有數交就得啦

一日未入到tenure track，呢種狀態都可以持續。入到tenure track，其實同銀行經理仔一樣，俾大經理捽數，結果惟有向grad student捽數。到真正tenure到果時，已經無咩人生還

所以我自己讀PhD都係當學野、完夢同移民跳板，做唔做academia真係隨緣

起碼你去過industry，知道果到唔岩自己，再追求返自己想要既野，已經好過好多人混混噩噩咁打世工唔知想做咩

本身識
再過黎報lang school, 一邊讀一邊報master

無錯，我有朋友又係做左三年老闆後，賣盤跟住去讀 PhD 追尋理想
講真，我覺得佢好勁，決心好大，意志好堅決

我都想 不過自己覺得唔係賺大錢既人
pay得唔多我其實唔太介意(可能就係太多人咁諗?)

亦聽過美國讀讀下phd決定就咁要個master返黎香港搞政治

咦，似乎大家識同一個人喎
佢就返啦，係咪？

其實 academia 真係 pay 得太少，好多人 tenure 埋都無 12 萬美元年薪
做 industry 既話，PhD 出黎好快就有呢個數啦

其實係架，人一世物一世，有能力讀到phd係跟你一世，日後做啲咩，會唔會做成世，真係唔洗限定太多

稅前？

去 silicon valley catwalk 做模

係稅前
不過又咁，industry 有好多 bonus type compensation 未計落去，STEM PhD 出身， 係大公司做，5 年年資，稅前年薪 15 萬唔難

我都係聽返黎 唔係真係識 應該係physics人黎

睇黎大家係講緊同一個人啦
佢肯返香港處理呢潭濁水，真係好犀利

巴打你讀緊？
如果想做研究會唔會好大競爭？

前提你有能力揾大錢

同埋揾到 faculty position嘅話始終好似感覺社會地位高啲

遲d問下巴打出industry搵工d野

聽講好似係果屆最top?

唔係，純粹道聽塗說

就係呢句害死好多人

我反而好單純
想知多d野，於是睇書
睇得愈黎愈多，諗得愈黎愈多
然後想睇想諗得更多
結果就走上左呢條路

你幾時搵？適合既話可以做介紹喎

5年後，今年fall先入phd
諗住phd時間學對入industry有幫助既skill/中途返幾個月intern

你想做咩 intern 先？

Lm

有啲國家有分assistant researcher, asso researcher同researcher, 同profship同level但淨做研究，其實歐美多唔多呢啲架？ 定唔多係學校？

學校無聽過，你講緊national lab?

Data science/consultant/tech
Banking唔太考慮

ngo industry 學校 lab，都有

咁 data analyst 就唔難既，到時叫我啦

Btw你做緊gaming industry？

我做緊網上遊戲公司

我對呢行都有興趣，話晒都打左十幾年機

有咩team

打得機多對做遊戲好有用
因為你會知道玩家想要乜

Team? 唔明你想問乜

Um 有咩post做?

有諗過第時幫手用data mining捉人嘴炮/惡意送頭/開外掛果類

最 technical 既 intern 就係 Data analyst 啦
分析玩家數據都有排玩

賭博公司最需要你

我想要half life 3 呀屌

此話何解

好鬼羨慕,將自己中意既野化為現實
做遊戲係咪通常都返工好彈性?

捉人出千同埋防止arbitrage掛

千奇唔好係香港做gaming

我想講既係容許互相對賭既遊戲
呢種遊戲涉及錢銀通常好大，有好大誘因開外掛或者出術
如果遊戲唔公平，自然無人想玩

覆埋呢句訓先，明早要返工
彈性大好多
基本上係要有貨交，即係設計好遊戲內容，等玩家玩得高興，大手課金
出到貨就無人理你幾時返工同放工啦，咁當然要開會就除外

聽講係

加多句先訓
不過又咁，如果出唔到好遊戲，亦好易要着草

你哋講起game，令我諗起自己中學 嗰陣都有整過，其中一隻都算幾成功

不過呃完人地話可能有sequel之後就升咗大學，遠離咗呢個field

咁即係有彈性咪又係即係

working hours有時可以好短，但又多嘢做時可以長到想死

寧願日日朝9晚5唔洗OT

彈性時間可以hea夠先做deadline fighter
不過創意產業好殘酷,攞唔出貨就玩完,都幾大壓力

咩game 點解要呃人有sequel

唔洗OT兼彈性就最好
不過我諗得做RA postdoc先會有

岩岩收到，
UCL PhD已rejected

你肯定唔使OT？

巴打下間會更好

仲有冇報左其他未出offer decision?

有呀我主力係德國msc

Ucl呢個welcome trust Phd studentship我當博下個機會，佢月薪$18000 hkd，我諗真係demand stellar students

英國真係出得遲 我都仲等緊

第二句太直接，感覺好harsh

巴打加油，一定有人收嘅

rpg劇情需要

咩game唔講驚自爆

Hgame?

Sequel先有得扑野

乜你哋覺得我係啲咁嘅人

正經fantasy rpg嚟㗎

所以咪要等下集囉

我唔洗咋

不過我諗得做RA postdoc先會有
即係有only if做RA postdoc
即係if有then RA postdoc / if not RA postdoc then 無
但唔代表if RA postdoc then 有

認真一問 我undergrad果時戇鳩鳩咁 而家想讀msc第時報mphil/master 成功例子是咪好罕有

巴打比多d資料？

我undergrad得3.0

我undergrad得2.x

但真係算少人咁做到

搵到好老細所以照收?

2.1定2.9先

利申都係3.0搵到老細收

如果你msc拎到distinction可以cover到

我無讀msc，去左做RA，直上美帝phd

美帝唔熟
uk呢邊有distinction/ug 1st hon係基本，如果要有funding既話

我~2.5
Msc distinction再去外國讀master上phd
不過我當年個profile依加應該msc都唔會收

UK對grad student太刻薄，加上唔鍾意英國文化，所以一開始就無諗

個MSc讀到我嘔

我香港msc點同

between巴打今sem有咩maths course同邊科scnc？ 有機會同你同緊班 （我yr 1冇take到scnc而家補番）

working hours 好少會長過正常返放工時間喎

scnc1112 math2012 ,2101,2211

我2.6 搵老細呢個又係迷思 如果我想讀果個field theoretic 唔多需要RA 咁我有咩方法上位

咩field 我得2.5左右 上面有講我點上phd

擦鞋盡所有辦法討好

你地有2科同學喎

三段論

Postdoc 係可以好好玩既，最少某程度上無王管先

推到呢個post出第一份collarboration

巴打你地好勁
btw, 我最錯係master時邊做fulltime job邊番fulltime 學 ，超辛苦，成績又唔算特別好

受教 我報左msc九月開學 睇黎只許勝不許敗

人工有3萬既話，其實都可以儲下文等上AP，如果keep住有好老世請你既話
所以讀phd時要唔怕辛苦識多啲人做多啲廉價奴工

目標4.0

邊度postdoc有三萬人工

十年後ok ma?

其實我都唔明點解 PhD 要做廉價研究工人
明明 PhD 係學術界最頂尖個班嘛
有人提到 satisfaction 搭夠，但我唔同意
工作得到既成果應該值錢或好待遇，但 PhD 偏偏無

你math econ average有A range?

我無水晶球喎，唔知
不過 academia 幾十年來都只徘徊於無新職位到僅僅夠位之間

呢個問題同阿仙奴幾時拎英超 香港幾時有普通都一樣

都係去溫qualifying先

咩 specialization 呀？

數學, analysis algebra geometry全考

然後我undergrad間學校geometry完全無教過任何野

好似冇日本同學

我覺得呢d係結構性問題，長期over supply又消化唔到，越積越多人，只會更差

美帝無退休年齡搞到仲衰

而家香港整多級RAP、感覺好搵笨

放假番黎表示我已經好難追晒post

我相信第時會有助理研究助理教授

RAP 人工少過ap 好多
感覺同postdoc 差唔多

我感覺係慳錢居多

因為RAP一定要中到grant先有得
同時又變相用多6年生命先升到AP(唔係咁多有本事可以RAP 3年就上到AP)

據我所知三皮幾，性質介乎AP同PD中間，有時會俾人屈去教書

邊度絕到要RAP教書?
小弟交過手果d都唔使教，但如果6年內上唔到AP就RIP...

科大

RAP有d係contract based, non renewable, 純粹拎個名拎時間同經驗

咪姐係巧立名目cost down剝削學者

鬼叫佢地製造過多PhD

特別香港個市場 無眼睇

一個收數據，一個寫model，一個analysis

鬼叫我地為左夢想兩隻字咩都願捱

仆街 有無巴打都有做empirical studies? Discussion implications 難寫到嘔

香港果D好多都要北上

北上有幾錢？
唔講錢都要飽肚架喎

耐d：phd -> professor

之後 ： phd -> assistant professor-> professor

呢幾個decades： phd -> post doc -> assistant professor -> professor

最近： phd -> post doc -> research assistant professor -> assistant professor -> professor

將來： phd -> post doc -> ……xyz…… -> professor

呢個post： Phd/resesrch post --> 由academia跳出去industry post

人類平均壽命越來越長，係咁啦

珍惜生命，遠離ponzi scheme

有一日第三次世界大戰, 大家都唔駛再煩

好奇：有無諗後路？

供過於求

作為過來人，我都好想講呢樣野
除非你好肯定自己留到係 academia，一定要諗後路，搵定 transferable skills 準備出 industry

其實通常research嘅分工係咪真係咁似bijective map?好似通常見到research下面都係part part都有幾個人做，比較少一個人做晒一part或者一個人淨係做一part

文科唔清楚,不過理科野中國政府的確都肯洗得幾大手筆
不過工作環境做得開唔開心就另一回事啦

我唔知啦 我估自己做返自己擅長果part好啲

好似通常都係programming skills,仲有d咩?

genetic counselor

文科上去academia應該係做二等公民

Math / Physics 既，咪 programming skills、data science、machine learning
其他就唔知啦

其實睇番呢個post嘅留言，我估大部份科目都係呢堆

淨係想增強硬實力,最後咪反映係人民質素上

唉

其實你哋會唔會覺得，Cochran's theorem好似將好多嘢收埋咗，令到你唔係真正理解regression背後嘅原理

有呢條theorem係好容易就題目，但好難拿捏到背後個intuition

順便問問，有冇人可以intuitively咁解到Cochran's theorem？

Adam smith巴打我五月尾六月就唻搵你

Agger

北上果d通常都係強國研究生，香港grad school，你懂的

其實呢d流水式先最好 最有效率
但通常d lab就老細最想每個人都有自己的project

容易pub paper，但我覺得會搞到訓練唔夠完整，到自己要自立門戶就出事

之前scmp做過專題講中國勁多funding大量招牌外國教授

但人工唔高，可能只係僅僅高過post doc

不過個package包哂食住，同埋好多perjs

當然以大陸工資水平黎計，對大陸人黎講已經好高

大陸rpg人工好似唔過5000 講緊上海都係

我諗係逼班人出去做蝗蟲

有啲老世都好慷慨幫你r盡個point
但可遇不可求

btw, 大家聽過拎住master's degree做RA，通常幾錢左右？

估計14000-17000

Around 20k

我 professor就係咁乜都會畀我做少少咁

係around 20k

出trip唔得閒睇
6頁又變15頁

新人報到
DLLM HK NO RESEARCH
有得走好走, 唔係為左條女 都唔會留係香港

Hello 女大把, 未來就得一個自己控制

20
邊間會有20
聽過都係10幾

哈哈 我都想..但事實係我地準備結婚了
可能係我冇夢想

想搵D做通信既公司 但香港始終停留係operation level
所有system都係買返黎..明明香港telecom既research一d都唔弱
如果呢幾個月都搵唔到construction industry既工

可能就r老細收唔收ra...

揀得呢條路都預a0 forever，好似係

我女朋友係美國讀緊industrial design master
好想快D畢業追上佢既腳步

20k係咩國家既價 香港既話就

姐姐? 急唔黎既
不過大家都係讀書會好d既...

條女係nurse 好鐘意小朋友 係咁催我結話唔想做高齡產婦..

想問大家mphil 既時候有幾多篇first author?

近排係咁俾老細捽起貨 好辛苦

我果件岩岩相反
話留係度就唔好生

香港，不過唔係個個dept 俾得起

same here
留係度就唔好生

當年我唔係因為女友，就唔會留係香港，唔做research去搵錢
而家睇返，後悔的
雖然都仲係同緊佢一齊，生活都愈來愈好
但心入面總係有個遺憾
人地話結婚果個多數唔係自己最愛
對我黎講，我的事業只係我的第二最愛

我個project唔易做 first author發緊夢

hku應該最好pay

大姐姐
我反而想快D結所以想快D有能力養佢
不過你讀完個mphil都唔會太遲姐

原本諗住3x歲先番去讀phd
依家追完post, 自己對學術研究又唔係去到狂熱程度, 即刻唔想讀

我係香港

有錢同冇錢完全兩種玩法

岩呀 medic school仲比得起

畀六常知道實妒忌死

如果medi sch係cu好pay過hku……

19 soci, sci, buss係咪無咁高

無論點讀點做 佢人工都係我一倍有突...個差距好難受
但係一讀PHD..幻想到要湊住B打program 真係不敢想像...

我剩係知兩間都比得起 cu仲要每個月多二千

我見巴打做開dsp 有咁上下數底讀ml應該唔難既

依加大陸請prof算高人工喇啵
一年六十萬人仔 有d幫你買埋樓
不過pub文要求好高

UCLA出左rejection

但唔知由邊到學起..玩黎玩去都係MATLAB D toolbox

Python?

仲有其他choice?
唔好灰心

人地pub 到一篇
係計if 數值俾獎金

top 20收哂檔啦

咁讀數咪含硬

IF 數學可以收皮

又難出 if又

有冇astron 巴打
ug緊想行依條路
之前留過名
個post爆得咁快追唔切

睇樓主一樓個google form

有個既打astrophysics

應該科科唔同
Econ係六年四五篇rank A
無就踢你走

sor一開睇唔到
好似係第個post 見過個巴打

巴打加油，始終會有好學校收嘅

if方面文科如果唔係neuro/ computational應該可以等訓街

數學真係唔知啦
以我所知
佢地出一份3 有萬五人仔

全世界都做neuro

Pure Math IF 3係講緊 Annal 果D級數屌

講緊psycho 啦
我個朋友仔 math phd 畢業都未有pub

Pure Math PhD無pub真係唔出奇, 有都係一份起兩份止
你仲未計pub分分鐘要搞一兩年, 所以可能grad左, 甚至離開左academia先出到

Econ都一樣

文科如果係basic research，真係冇乜邊個journal過三

Language已經係ling最好，有時過二

Linguistic inquiry長期1.X中

Phonology，natural language and linguistic theory，journal of semantics，journal of pragmatics呢啲徘徊係0.X同1.X之間，language and communication過過一次

再落Lingua，journal of east asian linguistics，journal of american linguistics呢啲直情冇高個1，field入面幾好reputation都冇用

呢幾個已經係ling最top嘅journal

如果applied research都好少少，journal of applied linguistics僅僅過三

結論：邊個唔想搞返neuro，係理科／社科journal度出下，if點都好啲

Same here

巴打實有其他收

巴打你想玩咩field
我都好似係邊到見過你

我而家果間算ok, 不過唔算好好

我見出到去nature既都係neuro/computational

轉做psycholing
你最想入既max planck 係荷蘭

hku neuroling個prof都出到nature

點解會咁 因為個學科已經比人玩到冇得再玩?

我知 唯一一間設荷蘭嘅

之前徹astron major嗰陣佢係hku post呻過

Econ peer review tough d(好似係)

不過如果我唔轉嘅話，其實應該science of human history先係啱嗰間

我聽過人講,因為econ peer review又臭又長,所以好多時會過期

阿我認得佢啦

求救 有冇人試過玩幾萬個variable嘅regression (logistic) model selection
太多variable唔知點handle overfit問題好嚴重

聽過一個prof present一篇文
佢話做寫呢篇文咁耐以唻 佢生左兩個仔

會唔會narrow down 個dimension 先呀
linear modeling 唔suppose 用黎處理咁多variables

好奇係點produce 一篇econ 文

冇做regularization 咩？

佢biostat，呢啲好正常，好似係

個人經驗：
有idea 睇少少literature
寫model 有基本result
同prof傾計 做extension check robustness * 30-50
睇paper 寫paper present 同prof傾計 改organization/way to sell or present * 30-50
Submit 等到天荒地老
如果reject就submit去第二度 再等幾個月
如果referee要你改野 咁你改好左再submit 再等幾個月

咁睇同psycho 寫theorectical review 差唔多
你講既寫model
要做check
咁係做simulation 定咩野？

另一間水泡話未有decision
揀水泡真係要小心D

我係做theory既
寫math model
Check robustness係relax個model既assumption
或者加一d element落去睇下個點
即係solve多個更加複雜既math model咁解

大家都係咁做

出返去先

唔好拜 要做咁多robustness check即係代表本身個model低b

對從來未切過呢啲model，將來亦都唔會夠班切都嘅人嚟講，你做到已經係神人嚟

我興趣係cosmology 個邊

要識sell
唔係relax assumptions/ extend model, 而係propose a model/ develop a new model

窮人如何讀PhD
有興趣巴絲可以睇睇

我諗develop 一個新model係最難

睇下現實現像, 問個問題, 先諗個intuitive答案
睇下literature有冇人答過, 有--> improve 人地?
冇-->自己按照想要的結果搞個model出黎
一邊堆一邊寫, 堆做基本上寫完main body
再睇下值唔值得再發展, 定係只係good homework exercise
後者變成grad class題目, 前者就加discussion,
加圖加公仔, 吹下alternative assumptions
Seminar/ present 說服人地呢個係個result
Submit 之後再說服referee或者跟佢地suggest改

諗點sell真係難到閪
依加最閪係我advisor覺得我應該加個section講cognitive psycho theory
但psycho literature都無一個統一 或者比較完整既theory
即係我要寫番篇psycho文 ？

因為我baseline model太低b 所以有好多人會懷疑robustness 所以我做左好多野話俾佢地知無事

一個section, 照加啦, 要grad同搵工最後advisor簽你過
可以試下relate and discuss就算
我second advisor一直都嘈要加, 我加左, 後尾referee話個section係"deal with previous referee's off-target comment"要我成段delete左
過左海就係神仙，除非你同你advisor一齊寫。

Advisor點會同我寫

咁你咪滿足下慾求不滿的老闆

講起老闆, 咩老闆會係伏

諗起兩父子帶隻驢仔去賣

做PCA or SVD

我以前學校個個都ok, 冇咩伏位
聽過其他U有小器精, control freak, 唔見人etc...

因為psycho好重context味, 同埋用survey太多exogeneous既野會搞到同一樣野出唔同results

Exact7ly
同econ思考模式好唔同
所以我睇得好慢

之前跟過一個prof做過D project仔, 同佢傾左幾次之後已經可以point out我有咩弱點

我覺得最on9真係用成堆subjective scales去provide evidence
果啲所謂既scales, 次次出黎都可以唔同，話就話有reliability, 有validity
但老實講，填果啲人有無咁認真先？佢地真係明啲問題？
搞咁多，寧願做behavioral observation或者用objective tools好過

Common method bias難搞 太多野要control同explain, 所以每次都要自圓其說

讀緊UK MSc Advanced Organic Chemistry既新人留名
尋日sent左封email比Cambridge既prof 想問下佢有無funding比到HK student跟佢讀PhD, 但係宜家都未有reply
雖然我都知道英國佬覆email係好撚慢

你知唔知d prof一年收幾多呢d email 就算唔覆你都好正常

亦都可能已經被推左落底

琴日send 想今日有回覆？

唔覆好正常 d professor年中收唔少呢d信
會覆都係exceptional cases

如果你就咁問佢有無funding比hk student, 無show到你對佢既研究有興趣或者比份proposal佢睇, 好難convince到佢係咁多個學生入面專登應你

之前未知自己興趣,搵左個做LHC既prof
佢好有耐性咩都教曬我,一得閒就可以搵佢,仲要算靚女
可惜最後發現自己對astronomy有興趣D,就轉左人跟
而家個prof好後生好有衝勁 ,隻眼識發光個種 ,但係好難約時間

有靚女prof

hku phys lhc 個個女？
唔掂wo

我覺得佢真人有化妝ok既
定係我日久生情沉左船

屌純文字討論？

google左下 只能夠話好普通 有d殘

真係有 (香港唔少)

有prof唔殘我嚇親

hku phys nuclear個個靚d

我send出去果D好多時都會一日內收到

我都有講我對佢既research好有興趣 同埋自己係BSc同master做既research同佢宜家做既係同一個field
不過應該有唔少人講差唔多既野

我push自己push得好痴線 今日出coursework 一個月後先deadline
但係我兩日後就交左
所以我expect人地都應該有d效率

我老細上個sem final之前嗰堂入咗院，用skype上堂

我個fd話好似17女神

講左咁耐都無圖

jyschu

你就想，我試過cold email搵prof讀phd，等左三個星期，先突然係conference最後一日朝早係會場俾佢即時召見
事實係prof都係人，個個覆email效率都唔同，就算collaboration都好容易俾email correspondence卡住

giyf

hku probability modelling

其實普遍hku好多韓國prof

jkwoo

建議巴打們唔好search 要洗眼

學術界有閪既都被捧做女神

你指L1/2?

laugh bird

complex disease genomic data 每個variant都contribute少少咁 貪心想explain多啲variability又想少variable

PC完好難interpret

MIT-哈記法國女神識唔識?

收多幾間reject
三月尾係時候好多sad news

I know that feel
我accept完offer之後陸續收到rejection 唔敢想像未上岸係幾痛苦

我已經諗定左accept邊間, 純粹等埋加拿大同本身waitlisted左果堆

咁冇計 問老細

圖呢

雖然e個post講phd 自己將來都會讀
無奈自己出年先undergrad畢業

成續唔太特出 2nd up文科仔
想問下各位報master既經驗 有無咩預備動作做左會加分

暫時考慮會報既course有：
Education (HKU)
Anthropology (CU)

重有幾個考慮中既範圍：
英文/英語文學 （讀緊本科唔知有無優勢 但其實對語言地無乜興趣）
政治研究

其實係想做大學老師/教授 加想無乜資本 所以唔想浪費錢同機會入錯科
自己最想讀人類學但香港得CU開 讀完乞食都似

條路有排行

想之後升phd既話讀mphil好d

真係難服侍

學術界咁容易捱殘，睇/搵其他囡囡咪仲好

我覺得靚,係咪要驗眼

以佢年紀的確幾靚

巴打給你圖(不過係biomedical science果邊)

巴打你長遠PhD諗住係番香港定外國？

我記得ucla有個psycho

屌你俾conference reject

which?

Early career Behavioral econ
想問一樣野
申請個陣我填左要financial assistance
但其實我自己有funding
會唔會降低左accept probability

返香港建議咪搞, 連天文學都cut香港已經......

仲有呢個台大Computer Science and Info Eng

上年台灣果邊好heat

竟然冇俾佢教過

屌我地真係一撚樣

利伸 搵緊藉口安慰自己

未必。只可以講多啲投同識多啲人吹水。
太多noise。
試識大粒佬佢知我篇文幫手硬加上去個schedule

我又唔覺cut天文好大問題喎 如果D course仲係度的話

之前同一個prof傾過 佢話之前佢有個學生唔多掂都accept左 我投一定都accept
點知

同報學校一樣

笑咩呀笑 你咪又係冇

HKU PSYCHO Ivy Wong 都冇

courses我估實仲有,
可能當係side courses/ broadening?
而唔係要train 啲highly specialized同pursue某啲dream既友仔出黎
最尾都係幫李+x打工

想問下有無人報過Lancaster? (文科) 下年想報下

AMES呢啲hea野有個大粒畀人reject添
估計係年中得罪埋唔少人

同一個organization sponsor個個behavioral econ既summer school
我知有幾個prof都可以直接推一個學生去

人事關係好緊要架……

我準備submit conference
你地攪到我好擔心

我想搵其中兩個遲d幫我寫信
求其中一個都爽yy

中唔到就不停將自己目標降低

岩岩google左個conference, 基本上係一堆grad students搞?
唔洗勞氣, 大家會有好多bias同limitations,
到你有一日要幫手揀你都要reject下人
reject then move on, cheers

唔知係咪grad student做committee
但呢個conference同harvard Behavioral summer school都係russell sage sponsor
算係behavioral econ兩個競爭最大既regular event
其實都無乜野 次次收reject都勞氣個人好易死

yup try L1 (LASSO)
你做GWAS ?

突然有d想去台灣做

其實依家好多問題
如果course 係到咁cut個tittle 托？
加埋個dean 唔跟行政手段做
遲下應該再有行動屌柒佢
個dean 係英國queens mary 有前科
利申：受害者

最正一定係stephanie ng
利申搵左好耐都搵唔到高清大圖

其實天文純粹係cut個名,D course冇少到.
就算本身物理major都夠credit可以take course take到同天文一樣
不過會變左有D人冇得物理+天文double major 聽落去勁D咁解

stephanie ng 真人淨係見過一次

覺得佢都on9
course又唔cut
cut tittle 托柒

上緊佢tutor
真係好正

有個frd係台灣教 正
台灣一大(唯一)賣點就係台妹

個名有咩所謂, 反正係香港乞食
去apply PhD又無人care, 都係睇你讀過乜

只係好似比人betray 左咁
入去就係為左天文
個dean 就粒聲唔出cut 左佢

\有興趣知有幾多入6901的真係想做research

水泡系個啲唔知
但識好多天文物理都係有心上research 先黎

phy math 大部分 chem bio 小部分 其他冇乜(好似係

睇真d 都係不了

ok啦 同其他學術界既比較,應該都有80%以上

佢啲相好似越睇越怪咁
btw 應該都唔想識返學術界圈子啲人

人工好似好低
以前查過台灣AP同香港教中學差唔多
所以呢條女真係有心
CMU PhD做NLP 出黎間間tech 公司搶住要

係同一入職教中學差唔多

GPA:4/4

不過佢地生活咁平,2萬幾港紙好似都算好高收入

唔駛捱貴樓先

仲有biochem

巴打好熟女prof嘅名

1112 lecture 1 ppt 濛過蒙太奇

一堂lecture 都冇上過
太悶又要早堂
住得遠冇hall 根本上唔到

齋睇power point已經夠
點解tutorial要係compulsory

tutor 識下朋友仔都ok既
reg 到time slot 又唔差既話
我ppt 都冇睇
啲野太淺(除左chem 個part )

其實我講緊ppt上面stephanie ng幅相

個個張相都係咁

想問下taught master 上PhD 係咪機會微啲？
利申: 準Msc Master學生

其他條件一樣下,一定係MPhil易上啲既
但係呢度既巴絲好多都係MSc上

咁上PhD有冇話要有啲咩條件
要有學校肯收你做PhD?

無錯

好似機會有啲微

同埋要睇你個MSc係乜based

唔係research based 係咪收得皮

我都係msc上
你ug邊間咩major咩gpa msc邊間

Local U ECON major 3.65 上 Msc ECON HKBU

如果你叫 Chan Tai Man
英文名 Peter
但英文名冇寫係身分證到

你地寫thesis 個陣會點寫個名?

點解唔試mphil??

math算多 given GPA唔太低

想問下巴打們有冇用researchgate?

或者入三大MSc? 我見UST MSc Econ係專for想讀PhD既學生入

上個post有人問話過 就開左個account

呢到好多巴絲個MSc都係research oriented, 例如歐洲果d，名係Msc，一年course work，一年lab rotation + research

HKBU 比full scholarship 我
屋企又唔想為我使錢 所以....

Hkbu full scholarship 雖然係bu 但都幾好J

Peter Tai-Man Chan ??

雖然個名係Msc 但就多research 野做
我果個應該冇咁多research 成分

如果係錢既問題就MPhil啦 如果你想入好學校PhD BU既MSc一定幫你唔到

Bu sci grad sch其實唔差的 尤其chem

Chan Tai Man 我覺得身分證冇姐唔算official唔會加，個Peter係nickname姐

諗清楚, econ training and reference letters會差好遠

咁都要之後報PhD既學校知道至得 唔好講非三大 三大要報top 20都有難度 為佢將來著想 MSc點都要入三大

半日無睇已經推左咁多頁

有冇睇過持續進修基金有冇資助?
好多MSc都可以扣錢 (雖然雞碎咁多)

Btw data science巴打們點睇一d名校既online master, 好似Berkeley 既Data science master? 同去外國讀一樣咁貴

same, 冇英文名

[9up]可唔可以拎個MSc去報MPhil/RA拎research experience

做緊

巴打係econ ra? 係咪behavioral果邊?
我興趣係做theory 但theory既research好似唔需要ra 概念有錯求指正

我做behavioral, application個邊，所以我會用theory做tools黎解釋，theory個邊michaelzaki巴打做緊

有冇詳細方法

我up pg都有research exp同pub, 一早計劃左MSc番黎先做一年，之後就番黎個陣就問唔多既prof睇下有無機 都有好多失敗既exp ga

其實同搵工差唔多(?)

報RA絕對冇問題

ECON theory 果邊好少需要RA(?)
好似搵唔到啲咩research 經驗

係，因為我做empirical, 所以有好多data related tasks, 可以等michaelzaki 巴打上水問下佢

你係美國讀緊PhD 想轉行可以
係香港就算吧啦
(GaTech個個好似好平)

利申：未讀過，不過識有人讀過

math local 入top 20 一年都唔知有無5個

可以，唔少人咁做洗底

最近我個dept有個新加入既assistant prof，Msc係US 連續讀左兩次添，兩間唔同既U，ranking below 150

P.s. 唔好相認

係咪讀一間phd拎msc之後轉校？

呢點唔知

仲有另一個assistant prof都係兩個msc degress. 佢大陸top U Msc grad再去US top 3 讀Msc，然後再去一間Us ranking below 100既美國U讀phd

發覺做research既人讀2次Msc先上phd既，真係唔少

點解要讀兩次MSc
唔計讀phd送埋比你果個

可能第一次爛左，或者轉field?

佢地phd同msc唔同u，所以應該唔係送

話唔定第2個phd fail左，所以得返msc，然後再報過另一間phd

想做faculty真係波折重重，性價比極低

見過最順既都係 bsc then phd then postdoc then AP，但果個prof係終極火車頭黎，由bsc開始到post doc institute都係最頂級既地方

econ theory根本唔需要RA。
教得點做黎自己已經做左。

好想搵RA做下呀
但冇人要

盡量擦下鞋r下撈啦 無辦法

有無考慮轉field

岩 如果係香港讀一年online 都唔知點過

你讀過咩科? 有咩skills? 第日想做咩?

難度有啲高
我field of expertise 係 Public Finance, Political Economics 同 Entrepreneurship
將來想做Lecturer

咁多人讀econ

Econ太多分支，我都唔係識micro econ

成鬼日打錯字

大家知唔知3大啲RA幾時開始有job ad架

隨時都有

我個個無ad 你特別想跟其中一個 就直接sd email比佢問啦

可以自己做下research?
例如entrepreneurship其中一啲分析係occupational choice (1條agent 幾時揀做worker, 幾時做entreprenuer)同financing entrepreneurship
Capitalism 好似有啲問題係有人上左位就似乎會阻人發達, 例如某李姓entrepreneur只會講要有dream要work hard etc.
咁Capitalism既內生發展係咪會影響後來者的財富? 後來者如果其實係更innovative但苦於資源同人脈被先上位者所限, 無法一展所長, 咁而家既制度係咪inefficient? Inefficient的話有冇咩redistributive policy可以improve efficiency?
These questions touch all of your interested fields

我個陣都有人請我做ra
做左兩個月
不過唔係econ 係is
普遍唻講做theory好少請ra
不過都唔係無

或者經濟學姐你可以自己做research
多d搵prof傾計 唔一定搵番bu
可以去搵三大勁prof
面皮厚d is ok
你做既Research都唔一定要好勁
但有一定好過無

同本身意思剛好相反

有做過research, 都有去過conference
但之後冇乜靈感咁

面皮真係好厚先做到

名校好鍾意用個名掠水

望下OUP CUP出書買書價錢就知

都要架喇 狂send email

History JJ 都想暑假做下RA
琴晚先俾一個prof reject 完

教授summer 請RA，佢話淨係俾得起part time 人工，大家覺得好唔好叫佢照俾part time 人工但請我做full time

你係巴定絲? 你係絲的話用你八婆仔的心去八下啲observations
靈感就係八的過程都會自然出現。

腥個醫喵姐，做學術唔可以怕架wor

咁巴呢

咪去做個八公囉

你係咪行academic? 同埋有無其他offer?

係，無

咁就上啦 機會唔係成日有 錢係其次 前題係你唔等錢洗

有得寫落CV既野,最低工資都狗衝

我係絲
係咪R RA做有著數

要打定封罐頭邀請文+被reject文先

真係有啲怯

呢到到底有冇文科撚

Thanks for ur suggestions

Grad job定student part time先

ME

師兄讀咩
睇極文科最多都係econ

ug philo
pg political theory/philosophy

稀有動物
邊到讀

UG LU
Master Warwick
之後Oxford research master/ warwick phd

我依家先mastet, 已經諗緊phd應該去邊
美國依家好似好難去
英國又好貴

The principal rule of doing a PhD:
If you can't get funding, don't do a PhD

咁都要報架

報當然要報啦，但我意思係無funding既phd offer唔值得take

巴打讀咩？

英國phd係唔係多數external funding?

我見好少uk phd 係come with a studentship

Department/學校都有funding，但比美國少好多

我日本讀，個prog就叫自己情報學
日本學術界好鍾意自己造字
官方翻譯叫information studies
入面分左文理兩部分，我係文果邊
簡單講係新媒體/電子媒體下嘅人文現象
所以踩晒media studies, cultural studies, 甚至soci

我都聽美帝出phd offer會連studentship

終於有偏文科既research巴打

我第一個post已經入過黎
果陣全部都係理科咁
文科最多都係econ, 完全答唔到

好鍾意聽做qualitative野既文科人講故仔

我首先希望我自己呢隻故仔冇咁快完

我做democratic theory 應該無咩人有興趣

我有
我睇noam 本 on archaism 睇到一半
係咁講二戰後歐洲d社會實驗歷史
睇到我想訓

我個approach比較philosophical d 不過遲下可能有機會睇呢本書

我已放棄
睇緊其他

每日都不停咁睇

有預感呢兩日個post又會爆

書嘅增加速度快過睇嘅速度

美國通常係免學費 + studentship

美國唔係通常靠ug直上phd先有咩

無關係架wor，收得就有studentship，始果唔係咪對master student勁唔公平

無關，佢俾offer 時會講埋錢既情況

仲有我呢

雖然ug仔

研究而d健身又健心

聽到呢個名就激氣

politics嘢我唔識唔敢評論，但係佢ling嘅theory真係

淨係睇英文同埋少少其他語言就話搵到language universal，被人發現apply唔到落其他語言嘅時候又會加啲unobservable落個model道保護返原本個universal，換句話講即係佢講晒

最弊係用自己語感當empirical data，即係用埋啲poor quality data去做theory，仲要話人哋用corpus冇用

如果佢初初成名嗰陣都叫做講得通，始終個陣資訊冇咁發達，stat嘅categorical data analysis發展又未完善

但而家big data年代，要collect data話咁易，而且stat發展得好快之餘仲有ml，佢都仲係話corpus，stat冇用就真係好大問題

仲有佢ignore語言嘅歷史發展，令到本身可以用historical角度解釋嘅嘢無人理；設下autonomy of sytax呢個無理假設，仲expect人哋跟佢；data或者theory有問題佢就賴competence performance distinction...

當然唔可以抹煞佢早期對呢個field嘅重要貢獻，但係overall佢真係拖慢咗學科嘅進展

我都好唔鍾意佢地政治立場

巴打讀linguistics?

你地洗唔洗讀Russell/Frege呢d

係呀

我未 take semantics (Matthews教好難reg...)，不過望過本 textbook應該冇乜，識啲基本sl pl就夠

同埋本身 formal semantics都算 out out哋(個人觀感)，讀呢啲冇乜前途

做 semantics最好都係 cognitive 或者搞 generative lexicon之類嘅 computational lexical semantics

唔記得再睇番個post sorry

回應番10幾頁之前巴打既問題

我係打算第時移民過美國繼續做lecturer/professor

追番post既時候發現e到巴打好多勁人 唔好笑勁我廢柴

Btw 睇到有巴打建議我讀mphil但係小弟唔爭氣 好有可能3.1/3.2畢業
我自己極唔善長背書 assessment高分最後永遠都比exam拉番落黎

E家見步行步 首要係希望入到個taught master

錢係一個好大既問題 想問埋master有無學生資助或貸款 屋企夾心階層 一直搞唔到grant就黎爆借貸額 條路好難行

Master好似無學生資助或貸款

Nonmean好似得

有個政府loan 得

有得loan真係感動 無可能要做幾年無興趣既工存錢讀 有得讀都可以入行由低做起 再進修

香港大部分sf master 都有loan or nonmeaned

原來係咁
sd email最驚係啲人唔覆，都唔知好唔好sd去第二個，等下一個等下又一個，一陣成個dept都sd晒

唔覆係正常 覆係surprise 肯收係surprise中既surprise中既surprise

當自己cold call 就差唔多

做ra入行要一直跟住個professor？有無得升

升？你諗太多

升仙就有份

唔好當係一份career，佢只係踏腳石

有 升Dr.h.c 或者 D.Litt

試下先
Whole Genome Sequencing呀 巴打又係做呢啲?

揮下手先
做相關既野
等交流

日本國立好平
50萬yen一年

香港master有loan/non meaned

我試過cold email唔駛直接去佢office, 然後佢比左個一個鐘的單對單lecture我

但巴打係主要psycho/psychi(?)

50萬yen同grant差唔多啦

Surprise

有啲有得叫做senior ra, 不過工作性質應該冇乜分別 只係人工可能高少少

Cognitive linguistics堅有潛力

你想升做咩?professor?

R到一位原校prof 俾暑假做FT RA
佢中左grant 問我想幾錢
巴打們 有冇range 參考下

文科，ug 準備grad

我之前master grad萬七一個月

thanks 巴打

13k啦

係呀
不過我係新手
識基礎bioinformatics

RA永遠都係RA

我上去見佢見緊學生咪係出面等, 可能佢見我咁有耐性咪講下野 lol

做過 有20k

有無做大學老師既巴打指點下小弟應該點入行

Know good ppl
Publish good papers
Get a PhD from a good scholl

利申: 非大學老師

Lecturer: Good teaching, good network

識人
出high quality papers 係high impact journals
老細有幾出名就幾出名
學校好係bonus

尤其是量化嗰啲真係無得輸 好似Stefan Th Gries

between巴打ling jj?

你地好衰恥笑人

app. ling. small potato

由tutor做起呢

tutor 升唔到lecturer, 升唔到ap.......

teaching track同tenure track係兩條隊黎
between 英制 lecturer = 美制 AP

Senior RA, RA manager

我覺得佢諗緊會唔會由「research assistant」升做「research xxxx ( xxxx = anything but assistant)」

不過research fellow/associate 一定係at least PhD holders啦

Research director

唔識先問姐 唔問囉

大家搵RA係邊度搵返黎，大學網站定識人？

巴打而加final year?

上網大把post la

不過德國好似係research乜乜乜做起

我係識人

好驚搵唔到，屋企環境好差

想教書係咪難好多?

Research worker

寄信識人

出年先final year 但中學開始已經想係大學教書

聽完樓上咁多位講 我諗我e家可以做既係 讀完taught master(無料讀mphil )
搵tutor/part-time tutor做住先 再諗辨法讀上phd(好似幾十萬一個？btw之前有巴打建議無funding唔好讀 我無funding無可能有咁大筆錢讀

我好天真以為tutor-》lecturer 咁升 又要比人笑勁了

Thanks

直接taught master再升有funding既phd，然後搵lecturer工

你出年先final year，大把時間準備啦。

Tutor一般係graduate students兼任, 亦可能係good Bachelor holder / Master holder
負責tutorial, 唔係負責lecture

本地大學都有？ 無錢出國

如果純粹想做lecturer，咁就簡單好多。

因為local U係會收local Phd做lecturers的，個job requirement低過professor好多

如果gpa唔高，又冇咩research experience，又唔介意讀local phd，你可以而家打聽下邊個professsor有最多fundings，final year直接搵佢做fyp supervisor，然後convince佢收你phd

我建議你點都報左mphil先, 尤其funding對你好緊要
mphil guarantee有人工, 但taught master要拎funding係比較難
而且mphil既research training會solid d
你肯而加努力寫research proposal, 搵professor幫你執, 有2.1入mphil未必唔得
只係睇你幾時開始準備

當然你都要盡力chur埋之後既gpa, 有咁高得咁高啦

一樣post doc.
個title 係research scientist

其實巴打代表左社會一般人對academia既睇法
以為做prof好易

大家都認為讀完phd 就係prof

連Prof都逃唔過 it dog既命運，嚴重比人underestimated左

好像很了不起的資訊

係大學做野既全部都係prof

清潔學博士

點樣知邊個有最多funding?

收到了巴多 多謝你比咁多資訊我
Btw 3.1黎講報mphil 我諗其實lingu都好難是嗎
知道有機會就好 唔想比多餘幻想自己阻住自己努力

同prof吹水，逐個問下佢地既funding 當然事前要熱身，for example但不限於：平時有上堂問問題/幫佢地做開野/去下seminar or conference再同佢地吹水/ info day 幫下手，最少等佢地記得你個名。

通常dean/chair果種級數既，fundings都唔少。我收到風我個dept有一個prof極多fundings，我都target緊佢

如果係formal application，3.1係唔起眼的

但mphil/phd applications 好睇教授對你既睇法。接觸多d自己u既教授，demonstrate比佢地睇 you can think critically/ u have the heart to do research/ you are competent，時間耐左，然後再直接問佢地收唔收你做phd/mphil，做好準備，成件事係可以不費吹灰之力。

將來睇下有冇機會合作
而家仲係ug我都唔算係識好多野
黎緊fall PhD繼續學多啲野 一齊進步

其實英國好可以升?
類似Lecturer (assistant equivalent) --> Senior Lecturer/Reader (associate equivalent) --> 正prof
不過此lecturer不同香港所指嘅lecturer

好文共賞，雖然好dis

【升學】讀博士如同修煉《葵花寶典》？一條七難八苦之學術路

博士學位乃眾學位之極，由於香港讀書風氣極盛，莘莘學子，無不趨之若鶩。港大教授陳文敏，早年以非博士之身，競逐副校長一職，便被校務委員李國章譏為學歷不足，沒資格任職。可見一頂圓帽，何其重要。

不少香港政界人物，在百忙之餘，仍然篤學不倦。如立法會議員葛珮帆於苦讀之下，成為夏威夷格林威治大學博士；另一議員鍾樹根則負笈倫敦南岸大學攻讀博士；新聞統籌專員馮煒光則往華中師範大學攻讀博士。在下每逢念及香港公職人物，服務市民之餘，仍如此醉心學術，都不免心下感動，淚濕眼眶。

這第一關，無疑難過。但若謂申請成功之後，前途便一片光明，卻是一個極錯誤之觀念。愚見以為，成為博士研究生後，實是一切噩夢之始。為糾正觀念，本文旨在探討博士生之前路，及提供一些數據，讓有志投身學術者，及早有心理準備，認清現實。走一條學術路，並非是練《葵花寶典》那麼簡單，那是直如唐僧取西經，要經歷九九八十一難，方能修成正果。

博士學位死亡率高 修讀10年大有人在

眾所周知，修讀博士學位很難畢業，其難度比學士與碩士學位高出甚多。修讀學士與碩士，年期一般有限，如學子投入足夠的時間與心力，大多能夠畢業；但修讀博士卻完全是另一回事。史丹福大學著名英語教授蔡斯（William Chace）在其回憶錄《One Hundred Semesters My Adventures As Student, Professer, and University President, And What I Learned Along The Way》憶述，在1960年代，進入研究院修讀博士是一件非常神聖的事，大部分人都接受自己無法畢業。他在1961年進入加州大學帕克萊學院（UC Berkeley）英語系，該年有120個新博士生，最終只有12人拿到學位，死亡率達九成。時至今日，死亡率雖然有所下降，但仍是投資巨大，風險不低。

以香港學子趨之若鶩的英美大學為例，每年都有大批博士生輟學。根據由美國研究院議會（Council of Graduate Schools）資助一個長達12年的追蹤研究，近年美國大學博士生10年內畢業的比率為57%。換言之，還是有近半人無法畢業。當中人文學的畢業率最低，只有49%；而工程學畢業率則最高，達64%。英國的情況似乎比美國稍佳。根據英格蘭高等教育撥款委員會（Higher Education Funding Council for England）於2013年的統計，約有72.9%的全日制博士生能在7年內畢業。當中生物科學的畢業率最高，建築學則最低。如將修讀年期提升至25年內，博士畢業率亦會上升至80.5%。要注意這只是全日制學生的畢業率，並非整體畢業率。英國兼讀博士生的畢業率約為全日制學生的一半而已。

此外，修讀年期長也是博士學位的特徵。根據上述兩個統計，主流美國學生需費6至7年完成一個博士學位，而英國主流則是4年，不過動輒耗費10年青春者亦是大有人在，能夠3年內畢業者，僅為5%而已。下圖為美國博士學位的逐年累積畢業率。從圖中可見，香港立法會議員葛珮帆博士在兼讀之下，只需26個月便完成夏威夷格林威治大學的博士學位，實乃學術界翹楚。吾輩中人，無不景仰。

陳文敏副校風波，足見一頂圓帽何其重要。（Getty Images）

曾經有人說過，要走一條學術路，就像修煉《葵花寶典》。最難過的是第一關——申請博士。只要獲得獎學金讀博士，第一關打通，其餘自然迎刃而解。此等說法，其來有自。申請博士學位（及獎學金）確實艱難。不少學子耗費多年光陰，發過無數冷電郵，考過多次TOFEL和GRE，甚至為累積發表量，做過幾年研究助理，仍然無法申請成功。特別是英美名校的博士學位，通常都要與全球每年數千名申請者競逐，而取錄率或許只有5%，自非等閒之輩可以成功。

美國博士學位逐年累積畢業率。（資料來源：美國研究院議會）

英美學制的差異，是兩地畢業率和修讀年期不同之主因。美國學生讀博士前一般只有學士學位，他們普遍需花1至3年時間去修課，然後通過考核成為博士候選人（PhD Candidate），或俗稱的「獨欠論文」（All But Dissertation，ABD），之後才專注研究和撰寫論文。在英國的大學，博士生大多不用修課，可以立即開始其研究，皆因他們大多擁有碩士學位（雖非取錄要求）。由於起步點不同，令英國博士生輟學風險較低，而且修讀年期也較短。

此外，文化差異和現實考慮亦影響修讀年期。美國學生並不急於畢業，因為大學通常都會提供獎學金予博士生。這筆錢耗盡後，擔任助教和研究助理也能賴以餬口，不少博士生甚至在這段時間成家立室。鑑於學術界就業環境日差，一眾美國學生認為畢業等於失業，所以也有「求職未竟，不可畢業」一說，覓得工作才畢業方為上策。另一方面，英國在2008年金融危機後實行緊縮政策，大幅削減教育開支，大學對研究生的資助不多，一般只提供3年獎學金予本土學生，海外學生通常不獲資助。加上擔任助教的收入也只是杯水車薪，所以非盡快畢業不足以餬口。非但如此，近年一些大學因資源緊絀，實施修讀年期限制（例如最多5年），逾期無法繳交論文便會被逐出校門，因此英國學生的畢業壓力普遍較美國學生為大。

英國學生的畢業壓力普遍較美國學生為大。圖為英國牛津大學拉德克利夫廣場。（視覺中國）

學術研究壓力極大 精神受損者眾

然而博士學位修讀年期長與畢業率不高也僅為表面數字而已。研究生實際遇上的困難，是無法從數據反映出來，亦不足為外人道。這些困難日積月累，便會形成龐大壓力，壓倒不少莘莘學子，最終損害其精神健康。加州大學帕克萊學院曾於2005及2015年為博士生的精神健康做了一個詳細研究，結果顯示，有47%的博士生患上抑鬱症，更有10%想自殺。2003年另一澳洲研究發現，學者患精神病的機會，是普羅大眾的3至4倍。

究竟讀博士為何會大損精神健康？學術研究是追求人類之終極知識，要求極高，自不待言。有些人苦思一個難題，可以絞盡腦汁，長期足不出戶。研究苦無方向、提出的研究方法不可行、無法找到數據支持提出的理論、數據證實理論效果不如預期、投注大量時間研究後才發現相似理論早已發表等，皆為博士生常見之困難。學術研究是一門極為專精的遊戲，尋求真理的過程也非常孤獨，全球同一範疇研究者或不足百人，當研究遇上困難，能協助解決或僅參與討論者，除導師外，寥寥無幾。甚至博士生對研究題目之了解，比其導師更深入，也是司空見慣。如導師也苦無良策，最終亦只能依靠自己解決，那種孤獨與無助，旁人自是無法理解。

除此之外，博士生面對的財政壓力也不容小覷。現時無論在香港、新加坡、英國、美國主流的大學，博士獎學金一般也包括約10,000多港元的生活費（某些美國長春藤大學可達20,000多港元）。這筆錢減去房租後，生活實非充裕。如前所述，能闖進研究院者，俱非等閒之輩，不少人自視頗高。如投身職場，理應不難平步青雲。但在研究院待上數年後，目睹同輩朋友逐漸購房買車，成家立室，自己仍然每晚在研究室天人交戰，內心自不免掙扎。特別是不知何年何月才能交納論文，有些人會自覺蹉跎歲月。年紀尚輕者還罷，如年過30仍是彼岸遙遙，讀了6年仍在拿數千港元之補助，難免日益焦慮。有人因此感到很大壓力，有人半途而廢，實屬常見。英格蘭高等教育資助議會的統計顯示，25歲前入學的博士生，較之30歲後才入學者，畢業率高了16%，可見現實壓力影響之大。除此之外，如欠缺獎學金，財政壓力更非一般人能承受，很多人因此被迫中途放棄。上述英國統計亦指出，不獲獎學金的博士生，其畢業率比獲獎學金者低了21%。

博士生的社交與家庭壓力，亦往往被社會忽視。研究院內充斥毒男剩女，可謂常見現象。不少人只懂埋首研究，不善交友，導致年屆而立依然孑然一身。最近英國傳媒報道，名校布里斯托大學（Bristol University）物理系的一位博士研究生哈勞特（Christopher Harrold），竟在家中自瀆至死，十分悲壯。網上一些爆紅的文章如《只有與博士生戀愛過才明白的24個掙扎》，還有美劇《The Big Bang Theory》都生動地描述過他們在一段關係中的言行特徵。今年有人研發一個專為博士交友而設的手機程式OnlyPhDs，便是針對這個龐大的毒男剩女市場。或許開發者也是過來人，親身體會過此等辛酸。說到婚姻與家庭壓力，還幸香港社會比較西化，當代人亦普遍遲婚，所以婚嫁壓力對港產博士生影響尚不算大。但不少來自傳統家庭觀念較重的地區之學生，例如日本、印度、中國大陸等，很容易因家人或自己之催婚壓力而煩惱，當中尤以女性研究生為甚。最後因此而放棄研究者，絕對不在少數。

上述之困難與壓力，也僅為一些常見現象，其餘難以一一詳述。不少人抵受不住這些困難，便會萌生去意。但一個學生耗費莫大心力和多年光陰去修讀博士，不幸無法畢業，如何是好？這是近年學術界不斷探討的問題。遺憾現時無論大學或職場，對輟學的博士都缺乏支援。其多年研究生涯，經歷雖珍貴，但未必能獲他人認同。不少人重投職場，發覺缺乏工作經驗，要從低做起，而同級者的年紀都比自己小，自然難堪。所以曾有人建議，應增設一個等級高於碩士的學位，能讓無法畢業者取得這種學位離去。大學亦應有配套，讓持有這種學位的人從事某種教學和研究之職位。也有人提出，應為博士生提供職業培訓，即使他日無法畢業，也能投身職場，覓得合理職位，不至浪費人才。不過這些建議都僅止於討論，輟學者至今仍只能自求多福。

讀博士的孤獨與無助，旁人難以理解。（視覺中國）

畢業後教席難求 終生職屬鳳毛麟角

一個研究生最後排除萬難，成功畢業，絕非易事。這本應是人生一大成就，應該趁機速離學術界，去闖一片新天。例如去從政選議員，掛上博士的頭銜，也可增加幾張選票。奈何大部分學子都看不開，意圖在學術界建立事業成為大學教授，所謂學而優則教也。然而今日之學術界已非30年前，就業前景益見堪虞。愈來愈多人擁有博士學位，但教席之增幅卻遠遠落後。所謂經濟規律僅一條，就是「供求」；在僧多粥少下，教席之待遇只會愈來愈差。

根據美國百年雜誌《大西洋月刊》（The Atlantic）高級副總編輯威士文（Jordan Weissmann）在2013年整理美國國家科學基金會（National Science Foundation）的數據顯示，美國新晉博士的就業前景在20年間每況愈下。1991年有51%的博士能在畢業時找到工作，但2011年已下降至37%。雖然獲聘者減少，但從事博士後訓練者卻大增，顯示各大學都熱衷於開設一些廉價的研究職位，來招攬血汗工人生產論文。在1991年只有19%人在畢業時會進行博士後研究，到2011年時已升至28%。那究竟有多少新晉博士能如願以償，找到大學教席呢？數字顯示，在1991年能覓得教席者有23.2%，2011年時則下降至19.4%。單看數字，降幅貌似不大；但如諸君以為學術界的就業環境在20年間並無大變，便是大錯特錯，因為今日「教席」的水分其實早已大幅增加。

幾十年前在大學教書，可謂薪高糧準，是鐵飯碗。但時至今日，學術界充斥大量低薪與不穩定的兼任教席。這就是美國學術界所謂的「兼任危機」（Adjunct Crisis）。《紐約時報》在2014年曾經報道一位紐約默西學院（Mercy College）羅曼語學兼任教授車拉索里（Mary-Faith Cerasoli）的故事。由於薪金極低，她被迫要領取食物券與政府救濟金，及以自己的汽車為家，夜間只能在學校的體育館梳洗。加上學校只提供公共辦公室予兼任教授，且不許在下班後遺下物品，她惟有以自己的汽車為辦公室，甚至在此會見學生。車拉索里的例子容或極端，但根據《福布斯》在2015年的報道，美國有超過一半的兼任教授年薪少於35,000美元（即月薪約22,750港元），與年薪62,500至76,900美元的終生職系助理教授相較，收入僅約一半而已。薪金低其實也只是問題之一，兼任教授不少是以時薪或授課數量計薪，合約期短，亦沒有晉升為終生職系教席的階梯，可謂毫無職業保障。

根據《福布斯》在2015年報道美國國家教育統計中心（National Center for Education Statistics）的數據，在1975年，終生職（Tenured Faculty）與終生職系（Tenured-Track Faculty）的教授，佔整體57%。其餘為兼任教席，包括非終生職系（Non-Tenured-Track Faculty）與兼職（Part-Time Faculty）教授。到2011年，兼任教席已經遠遠反超前者，達70%。下圖為各種教席在36年之間之比例變化。

各種教席在36年之間之比例變化。（資料來源：美國國家教育統計中心）
而根據《大西洋月刊》引用美國大學教授協會（American Association of University Professors）的報告，2014年兼任教席已經達到76.4%，與2011年相比，情況似乎不斷惡化。非但如此，若以為今日一個年輕學者覓得教席，有四分之一機會是終生職系，便是天大誤會。76.4%兼任教席這個比例，是指整體而言；由於學術界還有很多工作多年的終生職系教授仍未退休，所以這個比例才不至太高。對一個新晉學者而言，現時去尋覓教席，其實大多數空缺都是兼任職位。終生職系的教席，有如鳳毛麟角，亦會吸引大量學界精英競逐。

英國之情況又會否比美國為佳呢？雖然整體數據難求，但英國王家學會（Royal Society）曾於2010年發表一份報告，也可讓人一窺端倪。報告刊載一個長期研究，追蹤英國科學博士之職業前景。研究發現，有53%之科學博士在畢業後離開科學界，並無從事科研。餘者有17%進入非大學科研機構，包括政府和私人企業。剩下的30%會在畢業後留在大學從事科研，即所謂博士後也，但當中的大部分（26.5%科學博士）會在工作數年之後離開大學，放棄科研或投身非大學機構。只有小部分（3.5%科學博士），會成為大學教員（英國稱為講師，與美國終生職系助理教授同級），當中極少人能最終成為正教授（0.45%科學博士）。3.5%這個比例，與美國就業市場之景況不遑多讓，顯示兩地競爭俱激烈異常。

應許地已面目全非 學術生涯應否開展？

當一個博士經歷七難八苦，突破重重困阻，到達美國學界所謂的應許之地，成為終生職系教授，那是否便達成夢想，前途一片光明了？相信問任何一個每刻都在「發表或滅亡」的年輕教授，都會報以搖頭苦笑。還是那一句，現在已非30年前，供求有所不同，大學追求的目標亦南轅北轍，應許之地早就面目全非了。不過此乃另一番故事，篇幅有限，且表過不贅。

讀與不讀？不少好學青年皆有此問。按吾友沈旭暉所言，就是「千祈唔好咁睇唔開」；還謂如果有人為這種職業生涯而奮鬥，實在是無可救藥。如純粹比較投資的時間、心血、金錢，還有需承受的壓力，成功之難度，失敗之風險，與最終的待遇回報，也會知道沈大師所言非虛，正常人都會覺得不值。投身其他行業，以讀研究院之時間去打拼幾年，或許難度更低，回報更佳。不過多年來，在下耳聞目睹一眾以此為志之青年，都不會被這些言論嚇退。他們不屑量化得失，總會侃侃而談形而上之回報。爾等老人家嘮嘮叨叨，滿口銅臭，俗不可耐，自不會明白少年追求真理之心。更何況本城上至大學校委，下至販夫走卒，都是敬學位而不敬學問。一頂圓帽，還是戴了為佳。

我唔過3, 得2:1 都可以Bachelor 直升PhD。RPg 睇research skills 同老闆鐘唔鐘意你多過GPA 啦。

苦佢個頭 文憑工廠黎

香港 local U好少會收local Phd做lecturers的，語文/ 人文/ 社會學科會多啲Local，但整體都係多non-local 做lecturers (至少個PhD係外地攞）。香港咁大間U排名咁過，internationalisation 都佔好多分，但係睇PhD 係邊到攞，多過nationality，唔係點解港中科大咁多「mainland」lecturers?

總有機會啦

ling嘅pure同applied真係好唔同

不過巴打已經算係同我最相似

多多指教

同埋之後睇下有冇potential collaboration

擺明曲線喎

明顯曲線啦

文科都係咁嘅其實

之前有lecturer同我講過，今時今日係香港讀phd最多只會教到space，speed之類

反而maths dept有17A

LKH 各方面都係痴線佬

唔係喎, 數學系幾乎清一色local lecturers

唔知點解佢做lecturer

好明顯係反諷啦。

但其實北京清華PhD 都係都係幾皮野一年，studentship 都有12k人仔。某啲科仲可以remote 讀，一年返幾個星期學，仲可以請editor幫手一齊寫。內地RPg 興有editor，唔係做假，lab/survey/ interview 自己做，同自己寫draft，之後搵個editor 幫手潤飾。內地清華/交通大學RPg 都好嚴謹，連thesis 入面reference list 都check, 睇下同篇thesis 有無關係。

比起香港啲大學仲嚴謹，好似香港某大學，有一個faculty MPhil. 唔洗過oral。

按照国家政策，从2014年入学的研究生开始需缴纳学费。学校将按照国家和北京市的规定收取学费，同时向全国研究生招生计划内的全日制博士生（有固定工资收入的除外）发放每年12000元的国家助学金。在修业年限内符合条件的研究生，可评选国家奖学金、学业奖学金和学校、院系为研究生设置的奖助学金，详见《清华大学研究生奖助工作实施办法》。学费标准：学术学位博士研究生每生每学年1万元人民币，教育博士（0451）专业学位研究生每生第一学年8万元人民币、第二学年2万元人民币，工程博士（0852）专业学位研究生每生第一学年9万元人民币、第二学年6万元人民币。

PhD 都係香港讀？

有部份係, 其他基本上都係美帝, 反而唔見有mainland school PhD
UST有個nonlocal lecturer, 但係有特別原因

我自己玩biohacking，最近整緊ioT microscope 用visual recognition 同deep learning 數specific cells. xP。遲下要請教下你哋，因為我bio 去到form 5而已。

而家都好少土炮ga 啦，由UG到RPg 都係本土都無乜，好多都係回歸前已經做緊。

應該Law/ social work/ Psy 會多local lecturers

回歸前

當年好多鬼佬lecturers 返英國，多咗好多prof./ lecturers 位。仲有嗰個period 有啱啱開咗幾年嘅UST，仲有一大堆大專如BU/Poly 升格咗大學，所以聽返啲上咗岸嘅lectuers 話當年好正。RPg 少人讀，出路又好。

E個我都聽過 都係好extreme既評價 有phd都未必做到tutor

睇埋樓上巴打post個篇長文 e家真係唔同以前有一點灰

不過我都係想試 做到associate degree既老師都叫入左行啦至少

不過我擔心做完asso ive e d level既院校 到你有機會轉上ug教既時候 in你個個會覺得你都係番番落去教班地底泥啦咁

利申：讀過2年地底泥

我有朋友由毅進到而加係uk full funding讀phd, 肯捱最緊要

咁叻 可以搵到fullfunding

而家好多都係contract base, 一年一年咁續約好仆街。同埋你諗下你讀PhD係想research 定教書？如果齋教書，仲要教asso. 同大專，其實Bachelor/ Master grad. 都教到。而且衰啲咁講，教asso. 同大專好low end嘢，齋做lectuer 又無research 好難返UGC-funded Uni，返到UGC-funded Uni 都係只可以行lecturer >> senior lecturer track, 返唔到Prof. track。

仲有asso. 同大專啲學生學習差異好大，我讀PhD時都tut.過兩年Asso.，難教到仆街，有人好叻，但有勁多人個底好差，而且差異好大。

有樣野想問下研究econ既巴打

我而加做緊既research間唔中會掂到d econ concept, 好似Pareto efficiency/social choice咁
但因為我以前無讀過econ, 好多時唔太識睇d curve/解d concept

有無d寫得好好而又for新手既econ入門書(最好係好入門個d)推介?
除左The Wealth of Nations

我終極問標想係正規大學教書做lecturer
Research無興趣 如果phd可以唔讀住都做到我想做既野 我會拖下/諗清楚先讀

長遠黎講係想以大學教師身份黎移民去美國

成個人生目標係咁 希望40歲前做到 e家20歲出頭
求指點條閒路我行

讀mphil -> 用2年時間prepare gre -> 報美帝phd

明路呀 唔好點條"閒"路比我

無mphil就搵ra做

祝君好運，而家Donald trump 上場，美國本土優先，好多朋友係美帝讀緊PhD/ 做緊PostDoc. 都好驚遲早會突然無咗個visa要返香港。

施主，學海無涯，回頭是岸。

gre要兩年? 唔係考返ug野咋咩

我以前有philo prof prep兩年先考

女朋友成日被佢老細恐嚇一係快D交貨快D畢業,一係等侵侵趕佢走

係香港起家有個好大問題

我無得讀我想讀既科 我好想讀人類學 但教書聽乞食

Btw 網上搵到有人講可以考慮由msc year1轉phd會易過direct admission
但其實我想問 點解一定係max ma讀文科無咁吃香 定我get錯左

我想移民美國 但我又支持trump 暫時感覺佢真係將一d有害既人整走左 假設有一人連香港人都唔比入 咁我都會接受現實 但現階段佢做得還好啦

Varian?

大學lecturer身份都移民到美國？
本土都有一大堆phd無野做 點解lecturer仲要請外人

唔係，不過我以前有諗過做
本來我做ML同Neruo
宜家已經轉左

大把美國teaching school請唔到人
Middle of no fucking where in North/South Dakota 俾60k 你去唔去？

呢樣真係唔知
利伸：唔會去teaching school

Visa 都係小事
Cut funding 先仆街
Biomed / public health / earth sci 全部等死

有speed比你教已經執到喇

投入大量時間準備去自殺
呢一點上學術人同恐怖分子簡直一鳩樣

我覺得上面篇文應該置頂

搞掂晒d essays抽時間睇下

但講真，funding事少，唔鍾意做research既話，莫講話phd，mphil都已經讀到你想死，因為成個degree都係做研究拎返黎，所以施主話自己對研究無興趣既話，都係回頭是岸把啦

講時講，我都係因為middle of nowhere既問題reject左UIUC

faculty position?

PhD offer咋
邊有咁勁
加埋個市咁樣，完全唔想行faculty路線俾人剝削

都叫近近地 Chicago既
不過research faculty路線真係行死人
無限postdoc 地獄輪迴

Agger 如果只係為左做大學“老師”而讀PhD而唔係真正想做學術研究既話就收手啦，大部分大學“老師”教書只係副業，正職係research出paper拎grant

AP都係地獄

Agger.

所以可以報左mphil，試下研究生活係點先

我識一個ap日日買take away返office一邊食一邊做野。

我老細都係，有時見佢3am send email

其實老細係咪唔至對你一個手下

我算俾佢管得最少果個

Automated microscopy?

我幾有興趣 因為聽講其實而家cell counting好虧

D人寧願自己數

利申中三bio

睇經濟解釋

好搞笑咁 想做有關研究 但自己係初學者
係咪讀上去無乜人讀番本科既野

聽完樓上幾位巴打提醒我諗緊其實自己係無興趣研究定無興趣研究我e家個科 我諗我係無興趣我個科 linguistic悶到癲

岩

無所謂架，我做呢份RA之前都完全唔識個field d野，最緊要學得快

係入到黎先開始學？定好似mphil咁apply既時候就搵好晒資料

兩樣都有

有無讀英語系既巴打 想聽下上到postgrad心得

我同果位巴打都係用返自己個field既野去做其他field既野

你知架啦 叫bio人計數同打code咪即係殺左佢地咁

另外想問埋part-time mphil會唔會大機會收d

聽前幾個post有巴打話有 但比例上極少

定係巴打淨係讀eng ling？ 咁悶到嘔係正常嘅

係呀我英文系 又係lit揀

睇番啲真正嘅linguistics書啦 用番個cross linguistic嘅角度會好唔同

bin c

Tai, M. M. (1994). A mathematical model for the determination of total area under glucose tolerance and other metabolic curves. Diabetes care, 17(2), 152-154.

收到 不過我未決定揀咩field 最怕入錯行揀錯科 一生心血

pure ling你係讀syntax個d?

未有phd唔敢講collaboration 交流下

你問下自己有咩research interest 先?

就咁平心而論自己對咩有興趣？

係呀

講呢啲，我都係ug仔咋

呢度大部分人都未有phd㗎啦

犀利

你講起generative lexicon 我就想問其實香港有無做comp. ling.

city主打喎

同埋黃居仁唔係有 generative lexicon咩

咁實有例子 如果唔係點會推bme

香港9成prof都係諗住請個admin/pg行model就算

巴打睇清楚啲篇 paper講乜

咁都有2xx citation

自創numerical method嘅野

冇特定時間，幾時有post就會出

Automated microscopy?

我幾有興趣 因為聽講其實而家cell counting好虧

D人寧願自己數

利申中三bio[/quote]
但其實cell counting算係bio research撚嘅技能? 見d PhD student 一秒禁幾下咁

有d機好似話唔多準

reject UIUC

要學睇curve，最好直接讀textbook。

屌無前人幫真係差D, 報school中左伏嘥左錢都唔知

我PhD做既野同DrPhysics 巴打想玩既野有d關係

不過我開始個陣既bio 係中五程度
undergrad 係Physics, 咩bio都唔識
不過老細話教個physics人做bio 易過教bio 人physics好多倍

Adam, 嗰篇文長期置頂pls

我剛開始PhD 時係做Biophysics。xP.

之後出咗一件大事就轉咗做semiconductor。

好

無問題

Can one explain schemes to biologists

只係讀過solid state physics既course
宜家已經唔記得哂
中大？

轉眼間又爆，小朋友齊入火坑。

有多幾個朋友入緊

喺啲reviewer面前成個契弟咁真係好灰。
講埋啲廢話又要回句“We agree with your view 乜乜乜”

為左有pub你可以去到幾盡

學術霸權

PM Hui solid state?
Btw semicon會唔會好悶

Fyp 傾topic 個時同supervisor 傾過有冇得用visual recognition count某幾個市面上冇得自動count的genus , 但佢話個image 轉grey scale之後未必分到隻cell 係咪健康（morphological change最後要靠人眼去分)。
真心希望有巴打寫到

利申：bb班level bio

Eth有個prof做緊 好想跟佢

都係嗰幾間，唔係CU 就Kong U，或者UST同PolyU，再唔係BU。

可能我間間都讀過。

<UG| = (CU, HKU, UST, PolyU, BU)
|RPg> = [CU, HKU, UST, PolyU, BU]

<UG | RPg> = 1

semi con 都唔係太悶，因為我都係做有關application。我exactly 個field 好窄，講咗等於自爆。

許伯伯
semicon邊個教? 肖XX？

篇野中學生都出得

Goh Swee Kwan 人稱搞屎棍教
不過我讀屎片，無take SSP
許伯伯教stat mech超正

淋病話加教育開支50億喎，唔知有無加research funding

應該唔係for UGC/RGC，係for 教育局only。

利申：我UG 無take 過solid state.

全行政同中小學？唔係掛

唔識佢

Hku好多都有兼教大專 所以我唔認為係一個問題

咁做lecturer好多都有phd既 所以我又覺得讀到既讀左去冇乜所謂

你呀
research 又唔食得

仲有幼兒教育

Same 3am

其實我老世話如果有人肯自資讀mphil 其實唔會冇人收 所以mphil係難在拎唔拎到funding 因為冇funding大多數人都唔會讀
而pt mphil據我所知係冇funding 意即要入應該唔難

早排審計署先屌完local u 搞conference seminar 大洗
都幾難加budget

小弟就來sec low grad 不過fyp supervisor有意收我讀mphil
利申 對研究有小小興趣 但驚讀唔來

講開conference
個新老世叫我5月飛番香港參加兩日conference，6月又飛多次參加個19 interview, 7月又番香港正式番工 ，屌又唔幫我買機票，chilunsin

mphil唔驚啦，如果係ug同科既話唔會好難，同埋對份research paper要求無咁高 ，其實同做多次fyp差唔多

巴打遇到咩伏

讀mphil果時，老細11pm覆完email後跟住4am又覆……

見到有人話唔想做search只想做lecturer
而家越黎越難 如果你未讀phd/岩岩讀
當你5年後畢業 個情況只會更差
從funding角度睇 ugc-funded既學校唔會想請教書機器 只會請pub machine

我mphil老細 4,5點起身做野

係，而家lecturer好多都係因為學科特殊先有，好似nursing咁就相對多lecturer或者professional consultant呢類

相同人工下大學肯定想請RAP多過lecturer，因為RAP係一定要出紙同寫grant但lecturer唔使

正解

去大專做lecturer應該可以 ，但你預左學生質素差異大，仲一定會瘋狂教書，同未必有得升，但人工應該ok

好啦 咁我諗清楚想讀咩field先

大專教都好伏 一個sem教4個course

一個禮拜基本教10幾到廿幾個鐘

了解多左發覺老師只會係副業 同埋係讀書=搵錢 而唔係讀完書去搵錢

講起大專lecturer
我有個朋友 上個sem去左asso教
第一日上堂就聽到另一個lecturer頂唔順
話d學生無當過佢係人咁看待
個lecturer好似教business定finance

仲有勁多admin野
開好多無聊會 同埋搞收生(如果你係大專)

隨時辛苦過教中學，不過人工高好多既

而家係咁ga la
對住呢d學生只可以調整心態去到做好呢份工就算

Lecturer最多咪3xk

你係中學教perm到就無敵 sgm應該多過40k掛

不過首先..

咁可能佢自己教得差呢

我個中學老師同我講可以去到80k

都唔出奇 大把教畜

科主任？

應該係 再加勁多活動既負責人
中學有個都係80k

咁有exp無得比架喎，講緊新入職
lecturer做十年八年都有5 6 7萬啦 ，仲未計可能有得升AP之後人工

之前探中學個bio老師,佢話教左近20年有6Xk,又有公積金

Exactly

份公積金過百萬

Lecturer而家邊有得升AP

講緊係大專wor, 佢地成日都有呢d野

大學先有prof title wor. 唔係咩？

係

推得咁快

咁的確實唔係, 有D大專咪有bachelor's program ge? 佢地都有AP, ASSO P, P 架WOR

係囉
又或者東華咁

另類上位方式，不過之後入唔入得番local u個profship就。。。。加油努力

我都好奇係咪transferable
同埋同U嘅人工又有冇分別

而家lecturer做撚死你啊

識人有做，聽講通常跟一樣既salary point, 但同一個level, 例如AP, 入面個point range都可以好大。。。
另外transferability...就真係睇你research做成點，同你願唔願意減人工，如果你搵到個offer係又多funding又好自主既，可能都出到好多文入番local u架。但通常做到呢啲又未必想走。
原因好簡單，你想做山寨大佬，幾年就有得升，in both academic and admin, 會有更多funding更多權力，
定番去做九品芝麻 small potato AP

Mr. Calvin Chi Kong YIP Assistant Professor

佢做咩?

話時話, 大家點睇類似PLOS ONE ge呢類journals

易出紙，但良莠不齊

之前，澳門大學有lecturer/ AP 位，但一入咗好難返轉頭。正如去台灣一樣。

對於新手黎講是咪幾好

ug撚入黎學嘢

唔係 不過要睇睇paper既validity

有得揀, 都唔會投Plos one先

出垃圾journal同無出過無乜分別
利伸 唔知plos one是咪垃圾

都Q1 IF唔算低架WOR

所以我話唔知
你地講到咁以為好差

Plos One open access
出產大量文
IF 有3 (年年跌)

揀番傳統journal好過

收得太濫，走投無路先或者會諗PloS One，又唔係平

nature group出左份風格同PloS One有啲似嘅journal，好似叫Scientific Report，已經有唔少好差嘅紙

江湖傳聞大陸有啲U為左鼓勵人出紙，每1分IF俾1萬人仔，PloS One早幾年IF仲有4又易accept，於是係咁推去PloS One

想知有幾差

睇下就知

呢幾年plos one IF跌得好緊要
仲讀緊mphil時老細唔鍾意plos one，講明投左其他paper 3次都reject先好投

有d empirical study 做得唔嚴緊，好容易就睇得出黎，例如玩sem

唔奇，有錢就出到

而家plos one係咪要俾埋raw data佢睇？

PloS One咁樣收紙係可以減少publication bias嘅

咁從來學術界都係靠publication bias支持住

呢個係事實

就係有 imperfect information 學術界先有生存空間

adam 巴 開定新post 都得啦

上緊堂開

其實plos one係咪general
Plos xxx e.g. Plos biology 先係專

見到大陸人但唔係大joirnal真係要小心

好奇睇左下econ同fin個section
心諗做乜鳩

已開

推埋而個post

仆街開錯台 開過

大家去而個post，開錯台

好彩未留言

推埋佢

999